咪撚再覺得外國（美國）會打救香港

政治係好現實既事
以往點解冷戰時期美國會咁出錢力幫其他國家爭取民主
因為有蘇聯搶佢盟友
而家國際根本唔會幫香港抗共爭民主，因為美國一棍打落去中國到就發現根本中國就係冇牙老虎
可以隨便玩弄中國既時候，香港既戰略地位就大大下降
真係要對付中國，只要保得住台灣就夠
你以為美國咁多年黎都唔知中共用香港黎走資咩？
但香港地理上守唔住中共，同台灣隔左個海唔同
用一個最簡單既prisoner dilemma 黎分析

比資源維持現狀 唔比資源

幫香港爭取民主

唔幫香港爭取民主

（唔識排板，可能會走左位，走位的話會後補圖）

Case1 幫香港之後比資源維持，投放既可能係講緊軍事+政治資源，但香港值唔值得投資咁多？有咁既資源不如幫助台灣得到國際承認

Case2 幫香港之後唔比資源維持，以香港地理位置，中共一定可以反cup，咁之前投資咪等於白投

Case3 唔幫香港爭取民主，但比資源去維持現狀
呢個資源係會比case1所需要既少得多，不輪有冇貿易戰，呢個都係對美國黎講一個中策，拎出個未傾得成既人權法同唔知會唔會取消既關係法出黎迫中共停手，美國就可以維持現狀唔洗撤資香港，又可以留住個棋仔監視中共，which is而家做緊，而且留住香港比台灣人一個警惕都係有用地保住台灣選舉

Case4 唔幫香港都唔再關注，但美國又唔捨得呢個抗共前線哨塔，如果佢唔出聲，咁就要準備好撤資，亦會少左一個比台灣警惕既作用，一但再次進入中共金錢攻勢，分分鐘下個總統就係國民黨

結論就係，外國做到最盡都只係會維持香港喺一個半死不活既狀態，希望美國貿易戰收中國皮好過
香港唔靠自己就會被世界離棄
如果香港人自己都放棄對抗，擁抱左專制中共，國際絕對會果斷放棄香港
而家我地就係一塊雞肋，食之無味 棄之可惜

我唔介意你話我係鬼/散播失敗主義
純粹理性分析

從來都冇